【10.1 屯門】被搜出火機士巴拿 24 歲建築工罪成還押 官：須判具阻嚇刑罰

去年 10 月 1 日國慶日各區發生衝突，24 歲建築工人在屯門杯渡路遭警員截查，搜出打火機汽油及士巴拿等物品，被控一項管有物品意圖摧毀財產罪。經審訊後，建築工人今（11 日）在屯門裁判法院屯門裁判法院被裁定罪名成立。裁判官梁雅忻指，被告遭截查地點與示威地點不遠，當時他身上攜有涉案物品外，還有防毒面具及護目鏡等，裁定他有意圖使用上述物品損壞財物。裁判官聽取求情後，應辯方要求索取勞教中心報告，惟她明言「可能唔會接受」，又指更生因素不會凌駕一切。案件押至本月 28 日判刑，被告期間還押。

辯方指案發地點與示威現場即市中心一帶，距離 1 至 2 公里；裁判官不同意，指兩個地點距離不遠。她指警員從被告背包搜出打火機汽油及兩個打火機，而汽油是易燃液體，可為火機補充燃料。

裁判官續指，被告距離示威現場不遠，可利用以上物品損壞財物，例如能用火機縱火及焚燒雜物，士巴拿則用來拆螺絲及鐵欄。辯方指案發地點有途人經過，惟裁判官認為被告在封鎖線 30 米停留 5 分鐘，又不時探頭看警方，認為他與一般途人不同。她指被告背包有護目鏡、防毒面具等物品，雖屬一般保護裝備，但考慮整體性，能肯定被告在案發位置，有意圖使用上述物品損壞財物，被告亦無合理辯解，裁定罪名成立。

cls

狗官幾時死

有罪推定，認為你會做乜就做乜

惟梁官考慮到被告犯案時只有23歲，「姑且攞個勞教中心報告，但我都可能唔會接受」，因勞教中心6個月的刑期未必反映罪責，「更生因素唔會凌駕一切」，明言即使報告正面亦很大機會判監。

咁即係佢想判8-12個月先覺得滿足

帶呢啲嘢出街幾時違法

狗官，火魔侍候

建築工人有士巴拿=神父有聖經十字架

推

藍屍/狗就永遠唔駛阻嚇

根據佢個邏輯 有強姦案發生應該拉晒附近全部男人 佢地有jer 離案發地點不遠 有機會加入強姦

咁又唔一定嘅⋯ btw勞教衰過坐監⋯

勞教好辛苦

辯方幫被告搵架
個官都唔想判佢 因為勞教會早走啲